特區政府入稟向口罩供應商索償近一億元貨款及要求賠償

政府入稟高等法院要求一間口罩供應商及其負責人，退還約9749萬港元合約貨款和利息，並向供應商索償。政府物流服務署去年3月動用近一億元，向柏迪環球有限公司和公司負責人劉君明訂購3200萬個聲稱由日本生產的口罩，但其後發現口罩並非如供應商所指全由日本製造，懷疑受騙，事件轉交海關跟進。

入稟狀指，鑑於首被告的欺詐性或無心之失的失實陳述，政府物流服務署署長已在去年八月底或今次入稟，取消了同首被告的4份合約，又要求對方退還合約貨款或賠償政府損失。另外，政府亦向次被告劉君明就4份合約作出欺詐性的失實陳述索償。

原文網址：

去年疫情初期本港口罩供應緊張，政府宣布積極從全球採購口罩。事隔一年，政府物流服務署回覆本報查詢，表示去年批出採購合約涉11.2億個口罩，價值約42億元，惟部分口罩至今未送達。政府絕大部分以直接採購方式買入口罩，當中約6670萬個懷疑質素有問題或附有虛假商品說明，涉款逾2.3億元。

仲有1.3億呢?

條友走左佬未

落左格

銅芯口罩呢

舊年3月日本口罩都禁左運，仲訂到咩

咁撚嚴重都唔用刑事拉鳩佢
黃廠就成隊兵操去捉人

政府wo

政府被騙

賣csi都係罰款4000
濕濕碎啦

777 攪出來. 當然當無事發生.
條柒婆性格.佢永遠無錯.錯既係你地班蟻民.

我冇怪你地 你地都唔可以怪我

問下物流處長家屬

黑警唔拉人嘅

咁低能既

港版回血劍？

嘩
實判佢贏架喎

點解買日本口罩？勾結外國勢力？

可以係之前製造亦運出左日本。

都食咗你成億 仲留喺香港咩